{
    "category": "Comics",
    "questionCount": 85,
    "questionList": [
        {
            "question": "Aus welchem Land kommen Manga-Comics?",
            "correct": "Japan",
            "false1": "China",
            "false2": "Südkorea",
            "false3": "Thailand"
        },
        {
            "question": "Aus welchem Land stammt Primus von Quack, der Onkel von Donald Duck, ursprünglich?",
            "correct": "Österreich",
            "false1": "Schweiz",
            "false2": "Deutschland",
            "false3": "Niederlande"
        },
        {
            "question": "Der Zeichner von \"Asterix\" heißt Albert Uderzo. Wie hieß der Autor der Comics?",
            "correct": "René Goscinny",
            "false1": "Hergé",
            "false2": "Maurice de Bevere",
            "false3": "Franquin"
        },
        {
            "question": "In der Manga-Serie \"One Piece\" ist \"Monkey D. Ruffy\" einer der Protagonisten. Welche Eigenschaft hat er?",
            "correct": "Er ist ein Gummi-Mensch",
            "false1": "Er kann Feuer kontrollieren",
            "false2": "Er ist ein Cyborg",
            "false3": "Er kann sich unsichtbar machen"
        },
        {
            "question": "In welchem Film des Animationsregisseurs Hayao Miyazaki handelt es sich um einen schweinsköpfigen Piloten?",
            "correct": "Porco Rosso",
            "false1": "Chihiros Reise ins Zauberland",
            "false2": "Das Schloss im Himmel",
            "false3": "Prinzessin Mononoke"
        },
        {
            "question": "Wie ist der Held aus dem Comic \"Watchmen\" bekannt, der nach einem Laborunfall entstanden ist?",
            "correct": "Dr. Manhattan",
            "false1": "Captain America",
            "false2": "Green Lantern",
            "false3": "Wolverine"
        },
        {
            "question": "Wann treten die Superkräfte der Mutanten in X-Men überwiegend auf?",
            "correct": "In der Pubertät",
            "false1": "Im Kindesalter",
            "false2": "Im Erwachsenenalter",
            "false3": "Im Seniorenalter"
        },
        {
            "question": "Was ist NICHT blau?",
            "correct": "Hauben der Schlümpfe",
            "false1": "Papa Schlumpf",
            "false2": "Schlumpfine",
            "false3": "Gargamel"
        },
        {
            "question": "Welche Aussage über die Comicserie \"Spawn\" ist wahr?",
            "correct": "Dunkel und gewalttätig",
            "false1": "Bunt und fröhlich",
            "false2": "Historisch und lehrreich",
            "false3": "Romantisch und kitschig"
        },
        {
            "question": "Welche der folgenden Figuren in \"Asterix\" ist körperlich am stärksten?",
            "correct": "Obelix",
            "false1": "Asterix",
            "false2": "Miraculix",
            "false3": "Troubadix"
        },
        {
            "question": "Welche Farbe hat die Schleife von \"Hello Kitty\" im Original?",
            "correct": "Rot",
            "false1": "Blau",
            "false2": "Pink",
            "false3": "Gelb"
        },
        {
            "question": "Welche Farben haben die Mützen von Tick, Trick und Track?",
            "correct": "Grün, Rot, Blau",
            "false1": "Rot, Gelb, Blau",
            "false2": "Blau, Grün, Gelb",
            "false3": "Gelb, Blau, Rot"
        },
        {
            "question": "Welche Figur in Entenhausen hat der Karikaturist Carl Barks NICHT erschaffen?",
            "correct": "Daisy Duck",
            "false1": "Donald Duck",
            "false2": "Daniel Düsentrieb",
            "false3": "Gustav Gans"
        },
        {
            "question": "Welche Figur tritt NICHT bei Lars, dem Eisbären auf?",
            "correct": "Orca Friedrich",
            "false1": "Pinguin Pablo",
            "false2": "Eisbär Lars",
            "false3": "Robbe Robby"
        },
        {
            "question": "Welche Rasse ist der Zeichentrickhund \"Marmaduke\"?",
            "correct": "Dänische Dogge",
            "false1": "Golden Retriever",
            "false2": "Chihuahua",
            "false3": "Beagle"
        },
        {
            "question": "Welches Comic-Duo besteht aus zwei Spionen, die sich ständig versuchen, sich gegenseitig zu töten?",
            "correct": "Spion & Spion",
            "false1": "Tom & Jerry",
            "false2": "Tim & Struppi",
            "false3": "Calvin & Hobbes"
        },
        {
            "question": "Welches der folgenden Zeichentrick-Alben hat Alan Moore NICHT erschaffen?",
            "correct": "300",
            "false1": "V wie Vendetta",
            "false2": "Watchmen",
            "false3": "From Hell"
        },
        {
            "question": "Welche Serie heißt: \"... - Und die Masters of the Universe\"?",
            "correct": "He-Man",
            "false1": "ThunderCats",
            "false2": "G.I. Joe",
            "false3": "Teenage Mutant Ninja Turtles"
        },
        {
            "question": "Wer schuf den Comic \"Spawn\" (1992)?",
            "correct": "Todd McFarlane",
            "false1": "Stan Lee",
            "false2": "Rob Liefeld",
            "false3": "Jack Kirby"
        },
        {
            "question": "Wer verbringt das Festmahl am Ende der \"Asterix\"-Comics meist geknebelt oder gefesselt?",
            "correct": "Troubadix",
            "false1": "Majestix",
            "false2": "Idefix",
            "false3": "Cäsar"
        },
        {
            "question": "Welches Tier ist SpongeBobs Freundin \"Sandy Cheeks\"?",
            "correct": "Eichhörnchen",
            "false1": "Seeigel",
            "false2": "Seestern",
            "false3": "Krabbe"
        },
        {
            "question": "Wie bekam Spider-Man seine Superkräfte?",
            "correct": "Wurde von einer radioaktiven Spinne gebissen",
            "false1": "Wurde von einem außerirdischen Artefakt berührt",
            "false2": "Wurde von einem Zauberer verflucht",
            "false3": "Wurde durch ein wissenschaftliches Experiment modifiziert"
        },
        {
            "question": "Wie heißt der Gegner, der die hauptsächlichen Ermittlungen gegen Kira aus der Anime-Serie \"Death Note\" durchführt?",
            "correct": "L",
            "false1": "K",
            "false2": "M",
            "false3": "N"
        },
        {
            "question": "Wie heißt der jüngere Bruder des Detektivs \"Kerry Drake\"?",
            "correct": "Lefty Drake",
            "false1": "Rusty Drake",
            "false2": "Lucky Drake",
            "false3": "Rocky Drake"
        },
        {
            "question": "Wie heißt der Kapitän, der ein Freund von Tim in \"Tim und Struppi\" ist?",
            "correct": "Kapitän Haddock",
            "false1": "Kapitän Nemo",
            "false2": "Kapitän Ahab",
            "false3": "Kapitän Hook"
        },
        {
            "question": "Wie heißt der Schöpfer der Serie, die von der Nervensäge \"Dennis\" handelt?",
            "correct": "Hank Ketcham",
            "false1": "Charles Schulz",
            "false2": "Jim Davis",
            "false3": "Bill Watterson"
        },
        {
            "question": "Wie heißt der Torhüter und Kapitän in der deutschen Variante der Zeichentrickserie \"Die Kickers\"?",
            "correct": "Mario",
            "false1": "Luigi",
            "false2": "Marco",
            "false3": "Michael"
        },
        {
            "question": "Wie heißt die Lieblingswaffe von Modesty Blaise?",
            "correct": "Kongo",
            "false1": "Katana",
            "false2": "Katar",
            "false3": "Kris"
        },
        {
            "question": "Wie heißt Mandrakes treuer Freund und Kumpel?",
            "correct": "Lothar",
            "false1": "Kaspar",
            "false2": "Lars",
            "false3": "Lenny"
        },
        {
            "question": "Wie heißt die Nachfolgeserie von \"Avatar: Der Herr der Elemente\"?",
            "correct": "Die Legende von Korra",
            "false1": "Der Aufstieg von Aang",
            "false2": "Das Vermächtnis der Meister",
            "false3": "Die Erben der Elemente"
        },
        {
            "question": "Wie heißt Supermans Hund?",
            "correct": "Krypto",
            "false1": "Rex",
            "false2": "Bolt",
            "false3": "Ace"
        },
        {
            "question": "Wie heißt Willie Garvins Pub im Comic \"Modesty Blaise\"?",
            "correct": "The Treadmill",
            "false1": "The Hideout",
            "false2": "The Hangout",
            "false3": "The Lair"
        },
        {
            "question": "Wie wird Dagobert Duck oft von Donald Duck genannt?",
            "correct": "Onkel Dagobert",
            "false1": "Opa Dagobert",
            "false2": "Vetter Dagobert",
            "false3": "Nachbar Dagobert"
        },
        {
            "question": "Wo finden die meisten Handlungen der Marvel-Comics statt?",
            "correct": "Earth-616",
            "false1": "Earth-999",
            "false2": "Earth-333",
            "false3": "Earth-777"
        },
        {
            "question": "Wo findet seit 1992 eine jährliche Messe für Comics und Cartoons, die \"Cartoomics\" statt?",
            "correct": "Mailand",
            "false1": "Paris",
            "false2": "Berlin",
            "false3": "Barcelona"
        },
        {
            "question": "Wer ist der Schöpfer der Comicfigur \"Spider-Man\"?",
            "correct": "Stan Lee",
            "false1": "Jack Kirby",
            "false2": "Bob Kane",
            "false3": "Steve Ditko"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr wurde die Comicfigur \"Superman\" erstmals veröffentlicht?",
            "correct": "1938",
            "false1": "1941",
            "false2": "1945",
            "false3": "1950"
        },
        {
            "question": "Wie lautet der bürgerliche Name von Batman?",
            "correct": "Bruce Wayne",
            "false1": "Clark Kent",
            "false2": "Peter Parker",
            "false3": "Tony Stark"
        },
        {
            "question": "Welcher Comicverlag ist für die Veröffentlichung der X-Men-Comics bekannt?",
            "correct": "Marvel Comics",
            "false1": "DC Comics",
            "false2": "Image Comics",
            "false3": "Dark Horse Comics"
        },
        {
            "question": "In welcher Stadt ist die fiktive Heimatstadt von Spider-Man?",
            "correct": "New York City",
            "false1": "Gotham City",
            "false2": "Metropolis",
            "false3": "Central City"
        },
        {
            "question": "Wie heißt der Erzfeind von Batman?",
            "correct": "Joker",
            "false1": "Green Goblin",
            "false2": "Lex Luthor",
            "false3": "Doctor Octopus"
        },
        {
            "question": "Welcher Comiccharakter ist der Pilot des Raumschiffs \"Millennium Falcon\"?",
            "correct": "Han Solo",
            "false1": "Luke Skywalker",
            "false2": "Princess Leia",
            "false3": "Obi-Wan Kenobi"
        },
        {
            "question": "Wie lautet der Spitzname von Natasha Romanoff, der Marvel-Superheldin?",
            "correct": "Black Widow",
            "false1": "Scarlet Witch",
            "false2": "Captain Marvel",
            "false3": "Storm"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr erschien die erste Ausgabe von \"Wonder Woman\"?",
            "correct": "1941",
            "false1": "1950",
            "false2": "1945",
            "false3": "1938"
        },
        {
            "question": "Wie heißt der Verlag, der die Comicreihe \"The Walking Dead\" veröffentlichte?",
            "correct": "Image Comics",
            "false1": "DC Comics",
            "false2": "Marvel Comics",
            "false3": "Dark Horse Comics"
        },
        {
            "question": "Welcher Comiccharakter hat den Spitznamen \"Menschliche Fackel\"?",
            "correct": "Johnny Storm",
            "false1": "Peter Parker",
            "false2": "Reed Richards",
            "false3": "Scott Summers"
        },
        {
            "question": "Welche Superheldin hat die Kräfte eines Gottes und stammt von der Amazoneninsel Themyscira?",
            "correct": "Wonder Woman",
            "false1": "Catwoman",
            "false2": "Supergirl",
            "false3": "Storm"
        },
        {
            "question": "Welcher Comiccharakter ist als \"Symbiote\" bekannt und war vorübergehend der schwarze Anzug von Spider-Man?",
            "correct": "Venom",
            "false1": "Carnage",
            "false2": "Green Goblin",
            "false3": "Doctor Octopus"
        },
        {
            "question": "In welchem Jahr wurde die erste Ausgabe der X-Men-Comics veröffentlicht?",
            "correct": "1963",
            "false1": "1965",
            "false2": "1961",
            "false3": "1967"
        },
        {
            "question": "Welcher Comiccharakter ist der Prinz von Wakanda und hat den Titel \"Black Panther\"?",
            "correct": "T Challa",
            "false1": "Luke Cage",
            "false2": "Falcon",
            "false3": "Blade"
        },
        {
            "question": "Welcher Marvel-Superheld trägt eine Rüstung mit einem leuchtenden Arc-Reaktor in seiner Brust?",
            "correct": "Iron Man",
            "false1": "Captain America",
            "false2": "Thor",
            "false3": "Hulk"
        },
        {
            "question": "Wie heißt der kosmische Schurke, der das Infinity Gauntlet in den Marvel-Comics trägt?",
            "correct": "Thanos",
            "false1": "Darkseid",
            "false2": "Apocalypse",
            "false3": "Galactus"
        },
        {
            "question": "Wie lautet der echte Name von Thor?",
            "correct": "Thor Odinson",
            "false1": "Loki Laufeyson",
            "false2": "Tony Stark",
            "false3": "Steven Rogers"
        },
        {
            "question": "In welcher Ausgabe trat der Joker zum ersten Mal in den Batman-Comics auf?",
            "correct": "Batman #1",
            "false1": "Batman #100",
            "false2": "Batman #50",
            "false3": "Batman #10"
        },
        {
            "question": "Welcher Comiccharakter ist der mutierte Telepath, der als Anführer der X-Men bekannt ist?",
            "correct": "Professor X",
            "false1": "Cyclops",
            "false2": "Wolverine",
            "false3": "Magneto"
        },
        {
            "question": "Wie lautet der echte Name des Hulk?",
            "correct": "Bruce Banner",
            "false1": "Peter Parker",
            "false2": "Clark Kent",
            "false3": "Tony Stark"
        },
        {
            "question": "Welcher Bösewicht ist auch bekannt als \"Der Schnappkiefer\" und ist der Erzfeind von Aquaman?",
            "correct": "Black Manta",
            "false1": "Red Skull",
            "false2": "Mysterio",
            "false3": "Kingpin"
        },
        {
            "question": "Welcher Superheld ist bekannt für seinen riesigen grünen Körper und seine immense Stärke?",
            "correct": "Hulk",
            "false1": "Colossus",
            "false2": "Juggernaut",
            "false3": "Beast"
        },
        {
            "question": "Wie lautet der bürgerliche Name von Captain America?",
            "correct": "Steven Rogers",
            "false1": "Tony Stark",
            "false2": "Bruce Wayne",
            "false3": "Peter Parker"
        },
        {
            "question": "Welche Superheldin ist auch bekannt als \"Ororo Munroe\" und kann das Wetter kontrollieren?",
            "correct": "Storm",
            "false1": "Rogue",
            "false2": "Jean Grey",
            "false3": "Scarlet Witch"
        },
        {
            "question": "Welcher Bösewicht ist ein genialer Wissenschaftler und der Erzfeind von den Fantastic Four?",
            "correct": "Doctor Doom",
            "false1": "Green Goblin",
            "false2": "Lex Luthor",
            "false3": "Joker"
        },
        {
            "question": "Welcher Comiccharakter ist als \"Sorcerer Supreme\" bekannt und ist der Meister der mystischen Künste?",
            "correct": "Doctor Strange",
            "false1": "Doctor Fate",
            "false2": "Swamp Thing",
            "false3": "Constantine"
        },
        {
            "question": "Wie heißt der Schöpfer der Comicfigur \"Wonder Woman\"?",
            "correct": "William Moulton Marston",
            "false1": "Stan Lee",
            "false2": "Bob Kane",
            "false3": "Jack Kirby"
        },
        {
            "question": "Welche Superheldin ist auch bekannt als \"Jean Grey\" und besitzt die mächtige Phoenix-Kraft?",
            "correct": "Phoenix",
            "false1": "Mystique",
            "false2": "Rogue",
            "false3": "Scarlet Witch"
        },
        {
            "question": "Wie lautet der bürgerliche Name von Black Widow?",
            "correct": "Natasha Romanoff",
            "false1": "Jessica Jones",
            "false2": "Carol Danvers",
            "false3": "Elektra Natchios"
        },
        {
            "question": "Welcher Bösewicht ist der geniale Erzfeind von den Fantastic Four, der aus Gummibärchen besteht?",
            "correct": "Mister Fantastic",
            "false1": "Doctor Doom",
            "false2": "Green Goblin",
            "false3": "Lex Luthor"
        },
        {
            "question": "Wie heißt der Butler von Batman?",
            "correct": "Alfred Pennyworth",
            "false1": "James Gordon",
            "false2": "Harvey Bullock",
            "false3": "Lucius Fox"
        },
        {
            "question": "Welcher Superheld hat den Spitznamen \"Menschliche Fackel\"?",
            "correct": "Johnny Storm",
            "false1": "Bobby Drake",
            "false2": "Reed Richards",
            "false3": "Scott Summers"
        },
        {
            "question": "Welcher Comiccharakter ist der König von Atlantis und der Superheld Aquaman?",
            "correct": "Arthur Curry",
            "false1": "Clark Kent",
            "false2": "Bruce Wayne",
            "false3": "Peter Parker"
        },
        {
            "question": "Wie lautet der bürgerliche Name von Green Lantern?",
            "correct": "Hal Jordan",
            "false1": "John Stewart",
            "false2": "Kyle Rayner",
            "false3": "Guy Gardner"
        },
        {
            "question": "Welcher Bösewicht ist der Erzfeind von den Teenage Mutant Ninja Turtles und ein böser Ninja-Krieger?",
            "correct": "Shredder",
            "false1": "Joker",
            "false2": "Lex Luthor",
            "false3": "Doctor Doom"
        },
        {
            "question": "Welcher Comiccharakter ist der Anführer der X-Men und hat die Fähigkeit, Optikstrahlen aus seinen Augen zu schießen?",
            "correct": "Cyclops",
            "false1": "Wolverine",
            "false2": "Jean Grey",
            "false3": "Professor X"
        },
        {
            "question": "Wie heißt der Schöpfer der Comicfigur \"Thor\"?",
            "correct": "Stan Lee",
            "false1": "Jack Kirby",
            "false2": "Bob Kane",
            "false3": "Steve Ditko"
        },
        {
            "question": "Welcher Comiccharakter ist als \"Wally West\" bekannt und trägt den Titel \"Flash\"?",
            "correct": "Flash",
            "false1": "Speedy",
            "false2": "Quicksilver",
            "false3": "Quickdraw"
        },
        {
            "question": "Wie lautet der bürgerliche Name von Iron Man?",
            "correct": "Tony Stark",
            "false1": "Bruce Wayne",
            "false2": "Clark Kent",
            "false3": "Peter Parker"
        },
        {
            "question": "Welcher Bösewicht ist ein rücksichtsloser Anwalt und der Erzfeind von Daredevil?",
            "correct": "Kingpin",
            "false1": "Doctor Octopus",
            "false2": "Green Goblin",
            "false3": "Lex Luthor"
        },
        {
            "question": "Welcher Comiccharakter ist als \"Wade Wilson\" bekannt?",
            "correct": "Deadpool",
            "false1": "Deathstroke",
            "false2": "Taskmaster",
            "false3": "Slade Wilson"
        },
        {
            "question": "Wie heißt der Schöpfer der Comicfigur \"Hulk\"?",
            "correct": "Stan Lee",
            "false1": "Jack Kirby",
            "false2": "Bob Kane",
            "false3": "Steve Ditko"
        },
        {
            "question": "Welche Superheldin ist auch bekannt als \"Carol Danvers\" und hat die Kräfte einer menschlichen-Kree-Hybriden?",
            "correct": "Captain Marvel",
            "false1": "Rogue",
            "false2": "Jean Grey",
            "false3": "Scarlet Witch"
        },
        {
            "question": "Wie lautet der bürgerliche Name von Wolverine?",
            "correct": "James Howlett",
            "false1": "Logan Wayne",
            "false2": "Bruce Parker",
            "false3": "Peter Rogers"
        },
        {
            "question": "Welcher Bösewicht ist auch bekannt als \"Cletus Kasady\" und ist der Erzfeind von Venom?",
            "correct": "Carnage",
            "false1": "Green Goblin",
            "false2": "Lex Luthor",
            "false3": "Joker"
        },
        {
            "question": "Welcher Comiccharakter ist ein brillanter Wissenschaftler und der Anführer der Fantastic Four?",
            "correct": "Reed Richards",
            "false1": "Doctor Doom",
            "false2": "Green Goblin",
            "false3": "Lex Luthor"
        },
        {
            "question": "Wie heißt der Schöpfer der Comicfigur \"Wonder Woman\"?",
            "correct": "William Moulton Marston",
            "false1": "Stan Lee",
            "false2": "Bob Kane",
            "false3": "Jack Kirby"
        },
        {
            "question": "Welche Superheldin ist auch bekannt als \"Jean Grey\" und besitzt die mächtige Phoenix-Kraft?",
            "correct": "Phoenix",
            "false1": "Mystique",
            "false2": "Rogue",
            "false3": "Scarlet Witch"
        },
        {
            "question": "Wie lautet der bürgerliche Name von Black Widow?",
            "correct": "Natasha Romanoff",
            "false1": "Jessica Jones",
            "false2": "Carol Danvers",
            "false3": "Elektra Natchios"
        }
    ]
}